Ranna mõisas sel 26mal Junil 1864
Olliwad koos Pea kohtomees Josep Leppasep
Abbi Jakub Johansohn
Abbi Jaan Pajo
Tulli kohto ette Sassukwerre Koolmeistri Poeg Karel Tollmann, ja kaebab, et minnewa näddala Jürri Kikkas ollewa tedda hoid sis nelli korda russigaga lönud, ja kaks kord wõtnud karwust kinni, kutsuti Jaan Kikkas ette küssiti kuidas wisi julgenud tappelda kostab et Karel ollewa tedda naa wargaks sõimanud ja temma lönud ühhe korra agga ei mitte ennam agga et kaks teisi hoitsi poissa ka olnud seal näggemas ja kuulmas kes ka kohto ees olliwad ja tunnistas, et ollewa nelli korda lönud ei maksnud ennam ühtegi salgaminne
Moistetud
Selle pärrast et seadusse wasto ei woi kegi omma kohto moistja olla, kui tedda wargaks soimati siis kaebago kohto ette saab 15 witsa löki.Pea kohtomees Josep Leppasep XXX
Abbi Jakub Johanson XXX
Abbi Jaan Pajo XXX
